# Изменение правил конвертации

## Легенда

* Избенка - конфигурация, подключенная к хранилищу *\\izb-fs05\FinDeb_Хранилище\NewHran*
* КД - конфигурация "Конвертация данных 3.0", размещена по адресу *Srvr="izb-dev03:1641";Ref="conv30";** ОбъектОбмена - абстрактный бизнес-объект, структура данных, в/из которую конвертируются данные конечных участников обмена
* ПакетXDTO - xsd описание структур данных объектов, передаваемых по обмену. Хранится в *ПакетXDTO.VV_Data"* конфигурации *Избенка*
* ОбщийМодуль - программная конвертация данных информационной базы в/из XDTO. Хранится в *ОбщийМодуль.МодульОбменаФорматВВ* конфигурации *Избенка*
* ОбъектОбмена* - абстрактный бизнес-объект, в/из данные которого конвертируются данные конечных участников обмена

## Корректировка конвертации

* 1 Захватываем в *Избенка* *ПакетXDTO* и *ОбщийМодуль*
* 2 *Избенка*, при изменении структуры объектов обмена
  * 2.1 изменяем *ПакетXDTO*
  * 2.2 экспортируем *ПакетXDTO* в файл
* 3 *КД*
  * 3.1 загружаем структуру формата из файла
  * 3.2 настраиваем конвертацию в/из данные *ОбъектаОбмена*
  * 3.3 сохраняем модуль менеджера обмена
* 4 *Избенка*
  * 4.1 вставляем модуль менеджера обмена в *ОбщийМодуль*
  * 4.2 помещаем *ПакетXDTO* и *ОбщийМодуль* в хранилище

## Полезные ссылки

[ИТС. Модель процесса конвертации](https://its.1c.ru/db/metod8dev/content/5846/hdoc)

[Курсы по 1С. Три видео для начинающих](https://xn----1-bedvffifm4g.xn--p1ai/news/2016-05-24-freevideo-dataconv-3-0/)